\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Física para Jogos 2}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Leis de Newton em 3D
 \\
Rotações em 3D
 \\
Sistemas com vínculos
 \\
Detecção de superposição avançada
 \\
Integradores numéricos
 \\
Arquitetura de um motor de jogos
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Leis de Newton em 3D
 \\
2. Quatérnions e matrizes de rotação
 \\
3. Forma angular das leis de Newton em 3D
 \\
4. Forças de vínculo vs. forças explícitas
 \\
5. Modelagem de vínculos: espaço de velocidades
 \\
6. Modelagem de vínculos: junções, penetração e colisões
 \\
7. Estabilidade de vínculos
 \\
8. Envelope convexo e distância entre polígonos
 \\
9. Caixas de contorno avançadas
 \\
10. Integradores numéricos e acúmulo de erros
 \\
11. Integradores simpléticos
 \\
12. Arquitetura de um motor de jogos
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
David M. Bourg, Physics for Game Developers, ISBN  0596000065, O'Reilly, 2000
 \\
FEYNMAN, Richard Phillips; LEIGHTON, Robert B.; SANDS, Matthew L., Feynman: lições de física (vol I). ISBN 9788577802593. Bookman, 2008
 \\
(open access) Mendes, Fábio, Documentação da FGAme – http://pythonhosted.org/FGAme/, 2015
 \\
(open access) Catto, Erin. Documentação da Box2d – http://box2d.org/manual.pdf, 2013
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
HALLIDAY, David; RESNICK, Robert; WALKER, Jearl. Fundamentos de física, LTC, 2012
 \\
Parberry, Ian. Introduction to Game Physics with Box2D, ISBN 1466565764, CRC Press, 2013
 \\
Gregory, Jason. Game Engine Architecture 2a ed., AK Peters, 2014
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Física para Jogos 1 E
 \\
Introdução a Computação Gráfica OU
 \\
Princípios de Computação Gráfica OU
 \\
Mecânica do Vôo.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

